**1778. – Adenostyles alpina** Bluff et Fingeruth (CACALIA ALPINA L.). – Plante vivace de 2-4 dm à tige glabre intérieurement, brièvement pubescente au sommet, simple ou rameuse ; //feuilles //un peu épaisses, //vertes et glabres sur les//. //deux faces //ou un peu pubescentes en dessous sur les nervures, pétiolées, profondément cordées, réniformes, //agents profondes, régulières, presque égales ; //pétiole ordinairement dépourvu d'oreillettes embrassantes ; involucre à folioles glabres et obtuses ; capitules à 3-6 fleurs purpurines en corymbe terminal.
Bois, rochers des montagnes : Jura, Bugey, Savoie, Haute-Savoie, Dauphiné, Provence, Alpes-Maritimes, Corse. – Europe moyenne et méridionale. = Juin-août.